阿叻:全部都依足基本法例辦事

問 遊學修：

乜你認為港產片仲去得番90年代咁興盛咩

信唔信我拉晒你哋返深圳？

砌你老母生豬肉

以前電影好睇好多，而家乜都唔俾拍

王晶食屎狗還食屎狗，以前真係睇得幾通透

只計影視,各位點評價王晶?

鄭立：九品芝麻官 —— 原告變被告，沒有法治只有政治

我最欣賞的導演是王晶，每次我這樣說，都會引起別人的側目。不管是因為他低俗，或者是因為他的政治立場，欣賞王晶，在知識分子當中，都是一件很奇怪的事。可是我認為，他總是比別人更敢於接近各種醜惡的真相，然後用搞笑的方式包裝出來。

比方說，講法庭的作品其實有很多，例如「法外情」系列，例如「秋菊打官司」，那些都拍得很好，很好看。可是我們香港人引用得最多的電影是哪套？是王晶的「九品芝麻官」，他流傳的對白，有高度的實用性：原告變被告，被告變原告；清官比貪官更要奸；廉字怎看都是窮字；用明朝的劍斬清朝的官；上面的對白有哪個不是出自這個電影的？

在這故事中，正義取得勝利，是因為主角得到了比其他角色們更大的權力。沒了。不是因為他有道理，不是因為他找到了甚麼大線索，就是權力大過對方。好人得勝，背後的訊息卻沒有比較理想，勝利只因為幸運地得到權力的眷顧，放在現實，這算是甚麼好結局呢？這是王晶對中華文明的理解，也是他的答案，他贏的不是法律，而是政治，而政治可以完全壓過法律。

跟本個個都知乜事 (包括LYL 炸彈始祖個班人)

醒個班:明知但奶共,會留後路
蠢個班:祖國好強大先進,盡情擁抱大彎區

事實証明
港幣，樓市，股票都無大跌

牆邊狗一隻
佢只係睇通當時香港人對回歸既憂慮姐
咪出呢d戲去賣市場囉